Любой путник, отправляясь в путешествие, знает, куда он хочет дойти. Здесь принцип идентичен. Начиная писать, вы должны понимать, для чего это затеяли и каких результатов хотите добиться. Вариантов великое множество, вот некоторые из них:

-   Чтобы вас просто кто-то читал;
-   Развитие личного бренда;
-   Заработок.

Определившись с направлением, поставьте себе четкую и понятную цель, к которой вы и будете стремиться. Например:

-   Хочу стать популярным → Хочу набрать 500.000 подписчиков в инстаграме до 20XX года;
-   Хочу заработать → Хочу зарабатывать 100.000+ рублей ежемесячно;
-   Хочу писать → Хочу писать по 3 статьи за 45 минут.

**В идеале нужно ставить 2 цели:**

1.  Глобальную (например на год);
2.  Локальную (например на месяц).

Поставив определенную планку, например по ежемесячному заработку в месяц, стремитесь перевыполнить её, чтобы как можно скорее выполнить и перевыполнить глобальную цель.

Ставьте цели, которые будут мотивировать вас, то есть такие, которые пока вам кажутся нереальными. Конечно, не нужно ставить цель в 1 миллиард долларов за один день, ставьте цели процентов на 30-50 большие, чем вы можете достигнуть.

Если даже это будет легко даваться, поднимайте планку еще выше.

---

На предыдущую страницу — [Актуальность, перегрев и регулярность](https://www.notion.so/6a478f4b925d44ecb45d677277d5421d) | На следующую страницу — [Вдохновение](https://www.notion.so/924eeb914fe44ab2b3b37f2f5e0635f2)